[
  {
    "question": "대비과정\n출제 예상 문제\ny\n제도 통칙에 대한 설명으로 틀린 것은?",
    "choices": [
      "제도는 구조물의 모양 또는 크기를 일정 한 규격에 따라 그린다.",
      "제도는 점，선，문자，부호 등을 사용하여 도면을 작성하는 과정을 말한다.",
      "설계자가 정한 제도규칙에 맞게 도면을 추상적으로 그려 사용자가 해독할 수 있 도록 한다.",
      "도면에는 물체의 모양이나 치수，재료， 다듬질의 정도，공정 등을 간단하고 정확 하게 표시한다."
    ],
    "answer": "③",
    "explanation": ": 제도는 설계자가 정한 제도규칙이 아니라 KS 제도법에 맞게 제작자 또는 사용자에게 명확 하게 전달될 수 있"
  },
  {
    "question": ": 제도는 설계자가 정한 제도규칙이 아니라 KS \n제도법에 맞게 제작자 또는 사용자에게 명확 \n하게 전달될 수 있도록 그려야 한다.\nKS 부분별 기호와 부문이 잘못 연결된 \n것은?",
    "choices": [
      "KS A : 기본",
      "KS B : 기계",
      "KS ◦ : 금속",
      "KS X : 정보"
    ],
    "answer": "③",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "•KSC ： 전기\n• KS D : 금속\n국제 및 국가별 표준규격과 기호가 잘못\n연결된 것은?",
    "choices": [
      "국제 표준화 기구 : ISO",
      "한국 산업표준 : KS",
      "독일 규격 : DIN",
      "미국 규격 : AMS"
    ],
    "answer": "④",
    "explanation": "• 미국 규격 : ANSI(American National Standards Institute) • 일본 공업규격 : JIS(Japanese Industri"
  },
  {
    "question": "• 미국 규격 : ANSI(American National\nStandards Institute)\n• 일본 공업규격 : JIS(Japanese Industrial \nStandards)\n94 PART 03 엔지니어링 모델링\n\n04 다음 중 도면의 크기에 대한 설명으로 틀 \n린 것은?",
    "choices": [
      "새의 넓이는 lm2이다.",
      "A2의 크기는 420 x 594mm이다.",
      "도면의 세로와 가로의 비는 1:化이다.",
      "도면을 접어 보관할 때는 A4 크기로 하 며 표제란은 왼쪽 아래에 보이도록 한다."
    ],
    "answer": "④",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "도면을 접어 보관할 때는 A4 크기로 하며 표 \n제란은 오른쪽 아래에 보이도록 한다.\n05 척도에 대한 설명으로 틀린 것은?",
    "choices": [
      "척도 1 : 2는 실물보다 작게 그린 축척 이다.",
      "척도 1 : 1은 실물과 같은 크기로 그린 실척이다.",
      "척도 5 : 1은 실물보다 크게 그린 배척 이다.",
      "척도 NS는 실물과 같은 비율로 그린 비 례척이다."
    ],
    "answer": "④",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "NS(Non 次ale｝는 비례척이 아닌 것으로, 물체 \n의 크기와는 상관없이 임의로 그린 경우를 말 \n한다.\n06 선이 겹치는 경우 선의 우선순위로 맞는 \n것은?",
    "choices": [
      "외형선〉숨은선〉절단선〉중심선〉 치수 보조선",
      "외형선〉중심선〉절단선〉숨은선〉 치수 보조선",
      "숨은선〉외형선〉치수 보조선〉중심 선〉절단선",
      "숨은선〉외형선〉절단선〉중심선〉 치수 보조선"
    ],
    "answer": "",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "가상선은 인접하는 부분 또는 공구, 지그 등 \n을 참고로 표시하는 선이다.\n가상선\n• 가는 2점 쇄선을 사용\n• 인접하는 부분 또는 공구, 지그 등을 참고 \n로 표시하는 선\n• 가공 부분을 이동 중의 특정 위치, 또는 이 \n동 한계의 위치를 나타내는 선\n09 다음에서 설명하는 투상도의 종류는?\n한 화면을 중점적으로 정확하게 나타내며 경 \n사시켜 투상하는 방법\n10 다음의 정투상도 그림 기호에 대한 설명으 \n로 틀린 것은?",
    "choices": [
      "제3각법이다.",
      "원리는 눈 一 투상면 一 물체 순으로 투 상한다.",
      "정면도의 오른쪽에 좌측면도가 자리한다.",
      "KS 규격에서 권장하는 투상법이다."
    ],
    "answer": "③",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "i 정면도의 왼쪽에 자측면도가 자리한다.\n제3각법의 배치\nz. [a\n[3 Q E3 HFH \n' 좌측면도， 정면도 ，우측면도 배면도 \n\" \nI []",
    "choices": [
      "투시도",
      "등각 투상도",
      "부등각 투상도",
      "사투상도"
    ],
    "answer": "④",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "배면도는 제1각법과 제3각법에서 투상도의 \n위치가 같다.\n• 제1각법 배치\n좌측면도\n우측면도\n96 PART 03 엔지니어링모델링\n\n• 제3각법 배치\n13 다음에서 설명하는 특수투상도의 종류는?\n평면도QQ\n배면도\n12 다음에서 설명하는 특수투상도의 종류는?\n경사면부가 있는 대상물에서 그 경사면의 실 \n제 모양을 표시할 필요가 있는 경우에 그린 \n투상도",
    "choices": [
      "보조투상도",
      "부분투상도",
      "회전투상도",
      "국부투상도"
    ],
    "answer": "",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "국부투상도는 대상물의 구멍, 홈 등의 한 특 \n수 부분만의 모양을 표시한 투상도로. 투상의 \n관계를 나타내기 위해 중심선, 기준선, 치수 \n보조선 등으로 나타낸다.\n14 다음 그림에 나타난 단면도법은?\nI.. .I.. ♦\n（내부에 도시할 경우）",
    "choices": [
      "온단면도",
      "한쪽 단면도",
      "부분단면도",
      "회전 단면도"
    ],
    "answer": "④",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "회전 단면도는 암, 리브, 축, 흑 등의 일부를 \n90° 회전하여 나타낸다.\n刀\n>\n刀\n一\n「\n03\n^\n-\n5\n^\nFD\nnJC\nOE\n출제예상문제 97\n\n15 치수 기입의 원칙으로 틀린 것은?\n6 치수 보조 기호와 명칭이 잘못 연결된 것은?",
    "choices": [
      "치수는 중복 기입을 피한다.",
      "치수는 투상도마다 고르게 기입한다.",
      "치수는 되도록 계산하여 구할 필요가 없 도록 기입한다.",
      "치수는 대상물의 크기，자세 및 위치를 가장 명확하게 표시하는 데 필요하고도 충분한 것을 기 입한다."
    ],
    "answer": "②",
    "explanation": "치수기입의 원칙 • 대상물의 기능，제작, 조립 등을 고려하여 필요하다고 생각되는 치수를 명료하게 도 면에 기입한다. • 치수는 대상물의 크기, 자세 및 위치를 가 장 명확하게 표시하는 데 필요하고도 충분 한 것을 기입한다. • 치수는 되도록 정면도에 집중하여 기입한 다(보기 좋게 알맞게 기입하면 절대 안 됨). •"
  },
  {
    "question": "하여 \n필요하다고 생각되는 치수를 명료하게 도 \n면에 기입한다.\n• 치수는 대상물의 크기, 자세 및 위치를 가 \n장 명확하게 표시하는 데 필요하고도 충분 \n한 것을 기입한다.\n• 치수는 되도록 정면도에 집중하여 기입한 \n다(보기 좋게 알맞게 기입하면 절대 안 됨).\n• 치수는 중복 기입을 피한다.\n• 치수는 선에 겹치게 기입해서는 안 된다.\n• 치수는 되도록 계산하여 구할 필요가 없도 \n록기입한다.\n• 치수는 치수선이 서로 만나는 곳에 기입하 \n면 안 된다.\n• 치수는 필요에 따라 기준으로 하는 점，선, \n또는 면을 기초로 한다.",
    "choices": [
      "S0 : 구의 반지름",
      "( ): 이론적으로 정확한 치수",
      "는 : 판의 두께",
      "C : 45O 모떼기 치수"
    ],
    "answer": "②",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "• 괄호 안에 치수는 참고 치수를 나타낸다.\n• : 사각 테두리 안에 치수는 이론적으로 \n정확한 치수를 나타낸다.\n: 정사각형 기호를 치수 앞에 기입하면 \n정사각형 변의 크기를 나타낸다.\n구멍과 축 사이에 항상 죔새가 있는 끼워 \n맞춤의 종류는?",
    "choices": [
      "헐거움 끼워맞춤",
      "억지 끼워맞춤",
      "중간 끼워맞춤",
      "가열 끼열맞춤"
    ],
    "answer": "②",
    "explanation": "끼워맞춤의 종"
  },
  {
    "question": "끼워맞춤의 종류\n• 헐거움 끼워맞춤 : 구멍과 축 사이에 항상 \n틈새가 있다.\n• 억지 끼워맞춤 : 구멍과 축 사이에 항상 죔 \n새가 있어야 한다.\n• 중간 끼워맞춤 : 실제 치수에 따라 틈새와 \n죔새가 있다.\n98 PART 03 엔지니어링모델링\n\n다음 기하 공차 기호와 명칭이 잘못 연결 \n된것은?",
    "choices": [
      "스Z7 - 평행도",
      "丄 : 직각도",
      "+ : 위치도",
      "디 : 원통도"
    ],
    "answer": "①",
    "explanation": "• 厂7 : 평면도 •I I •• 평행도 ■U A 刀 어 03 년 >lr 9 0!E띠 IU2 0B! 출제예상문제 99 （1） 3D 엔지니어링 소프트웨어에 따른 기능 ① 3D 엔지니어링 소프트웨어 기능 0 형상 디자인과 부품 설계，조립품，조립 유효성 검사 및 시물레이션 © 디지털 프로토타입（시제품）의 실현 © 제품의 오류 최소화 ② 기능별 템플릿 @"
  },
  {
    "question": "스케치의 값을 정해서 크기를 맞추는 구속이다.\n아이콘\n설명\n일반치수\n2D 또는 3D스케치에서 치수를 배치한다.\nh—H \n자동치수\n선택된 스케치 형상에 누락된 치수와 구속조건을 적용한다.\n［생\n구속조건표시\n선택한 스케치 형상에 대한 구속조건 정보를 표시한다.\n구속조건 설정\n스케치 구속조건 및 치수의 화면표사 작성. 추정. 완화끌기 및 과도한 구속에 대한 설정을 \n제어한다.\n■□\n>\n刀\n시\n \n03\n년\n \nX\nI\nr\np\nofE\nFD\nnJO\nofH\nCHAPTER 02 2D 스케치 105\n\n3D 엔지니어링 소프트웨어 기능이 아닌 \n것은?",
    "choices": [
      "형상 디자인과 부품 설계",
      "제품 생산 단가의 결정",
      "디지털 프로토타입（시제품）의 실현",
      "조립 유효성 검사 및 시물레이션"
    ],
    "answer": "②",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "3D 엔지니어링 소프트웨어 기능\n• 형상 디자인과 부품 설계. 조립품，조립 유 \n효성 검사 및 시물레이션\n• 디지털 프로토타입（시제품）의 실현\n• 제품의 오류 최소화\n다음에서 설명하는 3D 엔지니어링 소프트 \n웨어 기능별 템플릿은?\n• 하나의 부품 형상을 모델링하는 곳\n• 3D 엔지니어링 소프트웨어에서 형상을 표 \n현하는 가장 중요한 요소",
    "choices": [
      "파트 작성",
      "조립품 작성",
      "도면 작성",
      "애니메이션 작성"
    ],
    "answer": "①",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "1 ③\n솔리드 모델링은 3D 엔지니어링 소프트웨어 \n에서 3차원 형상의 표면뿐만 아니라 내부에 \n질량, 체적，부피 값 등 여러 가지 정보가 존 \n재할 수 있으며 점, 社 면의 집합체로 되어 \n있다.",
    "choices": [
      "곡면 모델링은 솔리드 모델링으로 표현 하기 힘든 기하곡면을 처리하는 기법으 로 솔리드 모델링과는 같이 질량，체적， 부피 값 등 물리적 성질을 구할 수 있다.",
      "곡면 모델링 기법으로 3차원 형상을 표 현하고，3D 엔지니어링 소프트웨어에서 제공하는 기능을 이용하여 솔리드 형상 으로 변경하여 완성한다.",
      "3D 엔지니어링 소프트웨어에서는 솔리 드 모델링과 곡면 모델링을 같이 수행할 수 있는 기능을 제공하고 있으며 이를 하이브리드 모델링 이라고도 한다.",
      "산업 디자인에 많이 사용한다."
    ],
    "answer": "①",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "! ④\n호 (Arc)는 그리기도구이다.\n07 구속 조건과 설명이 옳지 않은 것은?",
    "choices": [
      "동심 : 중심점에 두 개의 호，원 또는 타 원을 구속한다.",
      "일치 : 2D 및 3D 스케치의 다른 형상에 점을 일치시켜 구속한다.",
      "접선 : 스플라인의 끝을 포함하는 곡선 을 다른 곡선에 접하도록 구속한다.",
      "동일선상 : 선택된 원과 호가 동일한 반 지름을 갖거나 선택된 선이 동일한 길이 를 갖도록 구속한다."
    ],
    "answer": "④",
    "explanation": "• y' 동일선상 : 두 개 이상의 선 세그먼트 또는 타원 축이 동일한 선에 놓이도록 한다 • = 동일 : 선택된 원과 호가 동일한 반지 름을 갖거나 선택된 선이 동일한 길이를 갖 도록 구속한다. 108 PART 03 엔지니어링모델링 대비과정 、\\ 3D 엔지니어링 객체 형성 Q 파트 제작 순서와 드로잉 입체화 ⑴ 파트 제작 순서 하나의 객체를 제작"
  },
  {
    "question": "일부분을 제거한 후，남아 있는 면에 일정한 두께를 부여하여 속을 \n만드는 기능\n• 주로 플라스틱 케이스 등 3D프린터를 이용하여 제품 목업을 목적으로 하는 경우 사용\n＜쉘 작업 전후의 모양＞\n@ 로프트(Loft，®\n• 단면이라는 여러 프로파일을 혼합하여 부드러운 쉐이프로 만드는 것\n• 로프트 피쳐의 횡단면을 나타내고 분리된 평면에 스케치 단면이 포함된 스케치에서 작업함\n• 스케치된 프로파일 외에 로프트 단면으로 포함할 객체 면과 점 선택 가능\n＜프로파일을 이용한 로프트 작업＞\nQ 부품명，속성 부여\n⑴ 파트 파일저장 및 주의 사항",
    "choices": [
      "파일은 부품 하나에 하나의 파일로 이루어지고 있으며，두 개 이상의 부품을 하나의 파일로 저장 할수 없다.",
      "하나의 부품이 완성되면 반드시 저장 기능을 이용하여 컴퓨터 로컬디스크 또는 이동식 저장 장 치에 저장하여야 한다.",
      "모델링을 시작하기 전 로컬디스크나 이동식 저장 장치에 미리 저장될 폴더를 생성해 놓고 작업 하는 경우도 있다. 刀 > 刀 어 0 3 r^X I r p OIHl CHAPTER 03 3D 엔지니어링객체형성 111",
      "최소 부품을 모델링한 후，원하는 저장 위치에 직접 폴더를 생성하고 저장해도 무관하다. ⑤ 부품에 대한 속성이 정의되지 않으면 파일명이 부품명으로 사용되므로 저장할 때 적용하고자 하 는 부품명으로 파일명을 지정하여 저장한다. ⑵ 저장 명령의 위치 저장 기능은 상단 메뉴바의 파일에 있으며 저장，다른 이름으로 저장，모두 저장 등 다양한 저장 기 능을 제공"
    ],
    "answer": "",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "엠보싱은 형상 입체화에 필요한 피처 명령으 \n로 프로파일에 볼록하거나 오목한 피쳐를 작 \n성하는 것이다",
    "choices": [
      "돌출 : 프로파일에 깊이를 추가하여 피쳐 를 작성",
      "스윕 : 경로 스케치와 단면 스케치를 이용 하여 경로를 따라가는 형상을 작성",
      "코일 : 나선형 코일 스프링 또는 스레드 피쳐를 작성 02 형상 입체화에 필요한 피처 명령으로 작성 된 3D 형상의 동일 두께를 가진 통을 작성 하는 것은? ① 구멍 ② 리브 ③ 셸",
      "스레드"
    ],
    "answer": "③",
    "explanation": "셸은 형상 입체화에 필요한 피처 명령으로 작 성된 3D 형상의 동일 두께를 가진 통을 작성 하는 것이다. ① 구멍 : 돌출 또는 회전에 의해서 생성된 3D 형상에 규격에 맞는 구멍을 작성 ② 리브 : 열린 프로파일 또는 닫힌 프로파일 을 사용하여 리브（지지대｝를 작성 ④ 스레드 : 구멍이나 샤프트에 스레드（나새 를 작성 F > > 刀 어 0"
  },
  {
    "question": "구멍을 작성\n② 리브 : 열린 프로파일 또는 닫힌 프로파일 \n을 사용하여 리브（지지대｝를 작성\n④ \n스레드 : 구멍이나 샤프트에 스레드（나새 \n를 작성\nF\n>\n>\n刀\n어\n \n0\n3년\n>lr\n \n豆\nofHl\nH3\nRIC\nO1H\n출제예상문제 113\n\n03 다음에서 설명하는 피처 명령으로 옳은 \n것은?\n단면이라는 여러 프로파일을 혼합하여 부 \n드러운 쉐이프로 만드는 것이다.\n피쳐의 횡단면을 나타내고 분리된 평면에 \n스케치 단면이 포함된 스케치에서 작업 \n한다.\n스케치된 프로파일 외에 단면으로 포함할 \n객체 면과 점을 선택할 수 있다.",
    "choices": [
      "돌출 (Extrude)",
      "회전 (Revolve)",
      "스윕 (Sweep)",
      "로프트 (Loft) 04 파트파일 저장 및 주의 사항으로 틀린 것은? ① 파일은 부품 하나에 하나의 파일로 이루 어지고 있으며，두 개 이상의 부품을 하 나의 파일로 합쳐서 저장할 수 있다. ② 하나의 부품이 완성되면 반드시 저장 기 능을 이용하여 컴퓨터 로컬디스크 또는 이동식 저장 장치에 저장하여야 한다. ③ 모델링을 시작하기 전 로컬디스크나 이"
    ],
    "answer": "",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "로프트 (Loft)\n04 파트파일 저장 및 주의 사항으로 틀린 것은?",
    "choices": [
      "파일은 부품 하나에 하나의 파일로 이루 어지고 있으며，두 개 이상의 부품을 하 나의 파일로 합쳐서 저장할 수 있다.",
      "하나의 부품이 완성되면 반드시 저장 기 능을 이용하여 컴퓨터 로컬디스크 또는 이동식 저장 장치에 저장하여야 한다.",
      "모델링을 시작하기 전 로컬디스크나 이 동식 저장 장치에 미리 저장될 폴더를 생성해 놓고 작업하는 경우도 있다.",
      "최소 부품을 모델링한 후，원하는 저장 위치에 직접 폴더를 생성하고 저장해도 무관하다."
    ],
    "answer": "①",
    "explanation": "파일은 부품 하나에 하나의 파일로 이루어지 고 있으며, 두 개 이상의 부품을 하나의 파일 로저장할수 없다. 114 PART 03엔지니어링모델링 대비과정 객체 조립 ^CHAPTER 0^ Q 파트(Part) 배치 (D 조립품의 구성 ① 조립품 구성을 위한 시작 기계 디자인의 ［Part Design］, ［어셈블리 디자인］，［도면］ 등의 기능을 사용한다."
  },
  {
    "question": "부품 배치\n6）기준 부품이 배치된 이후，조립에 사용될 나머지 부품을 현재 조립품상에 가져옴 \n© 부품 삽입은 조립 순서에 맞게 부품을 하나씩 가져올 수도 있고，여 러 부품을 한 번에 가져올 \n수도 있음\n© 조립 순서 또는 부품에 대한 내용을 숙지하고 있는 상태라면 부품을 하나씩 가지고 와서 배치 \n와 동시에 조립을 수행하는 것이 수월하며，그렇지 못한 경우 필요한 부품을 전부 가져와 대 \n략적으로 화면에 배치한 후 조립품을 생성하는 것이 편리함\n116 PART 03 엔지니어링모델링\n\nQ 파트(Part) 조립\n(1) 파트 조립품 생성",
    "choices": [
      "조립품에 배치된 부품을 이용하여，조립 순서와 조건에 맞게 조립품을 생성한다.",
      "부품 조립 또한 조립 구속 조건에 의해서 부품 간 조립이 이루어진다. ⑵ 제약 조건 ① 제약 조건은 부품과 부품 간 위치 구속을 목적으로 적용하는 기능이다. ② 부품 간 정확한 조립과 동작 분석을 위해서 사용한다.",
      "제약 조건의 선택 @ 면과 면 © 선과 선 ©점과 점 ©면과 선 ©면과 점 © 선과 점 등 부품의 다양한 요소를 선택하여 조건에 맞는 제약 조건 부여 가능",
      "제약 조건 적용 6)가장 많이 사용되는 제약 조건 • 일치 제약 조건 • 접촉 제약 조건 • 오프셋 제약 조건 © 부품의 조립과 동작의 조건에 따라 제약 조건이 두 개 이상 적용될 수 있음 © 부품과 부품 사이에 제약 조건을 과도하게 걸면 오류가 나는 원인이 됨 ® 제약 조건은 디자인 변경 및 수정 시 발생하는 문제를 최소화시킬 수 있으며，부품 간 동작"
    ],
    "answer": "",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "있도록 함\n⑤ 제약 조건의 종류\n(3 일치 : 일치시키고자 하는 면과 면，선과 선，축과 축 등을 선택하면 일치시켜 주는 제약 조건 \n© 접촉 : 선택한 면과 면，선과 선을 접촉하도록 하는 제약 조건\n© 오프셋 : 선택한 면과 면，선과 선 사이에 오프셋으로 거리를 주는 제약 조건\n(§)각도 : 면과 면，선과 선을 선택해 각도로 제약을 주는 조건\n@ 고정 컴포넌트 : 선택한 파트를 고정시켜 주는 기능\n•UA\n刀\n어\n \n03\n년\n>lr\n9\n0!E\nCHAPTER 0'객체조립 117\n\n조립품 구성을 위한 기계 디자인의 기능이 \n아닌 것은?",
    "choices": [
      "도면",
      "파트 디자인",
      "어셈블리 디자인",
      "견적서 작성"
    ],
    "answer": "④",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "내설 I 기계 디자인의 기능\n• Part Design : 단일 설계 파트 생성\n• 어셈블리 디자인 : 단일 파트와 어셈블리 \n결합\n• 도면 : 파트 또는 어셈블리의 설계도면\n파트를 모델링 해놓은 상태에서 조립품을 \n구성하는 조립 방식은?",
    "choices": [
      "상향식 방식",
      "하향식 방식",
      "파트 조립방식",
      "상대 조립방식"
    ],
    "answer": "①",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "하향식(Top-down) 방식은 조립도에서 부품 \n을 조립하면서 모델링하는 방식이다.\nd 파트 조립품을 생성할 때 제약 조건을 적 \n용하는 내용으로 틀린 것은?",
    "choices": [
      "많이 사용하는 제약 조건으로 일치，접촉， 오프셋 등이 있다.",
      "부품의 조립과 동작의 조건에 따라 제약 조건은 두 개 이상 적용할 수 없다.",
      "부품과 부품 사이에 제약 조건을 과도하 게 걸면 오류가 나는 원인이 된다.",
      "제약 조건은 디자인 변경 및 수정 시 발 생하는 문제를 최소화시킬 수 있으며， 부품 간 동작을 확인해 볼 수 있도록 해 준다."
    ],
    "answer": "②",
    "explanation": "H 설 I 제약 조건 적용 • 가장 많이 사용되는 제약 조건으로 일치, 접촉, 오프셋 등이 있다. • 부품의 조립과 동작의 조건에 따라 제약 조 건이 두 개 이상 적용될 수 있다. • 부품과 부품 사이에 제약 조건을 과도하게 걸면 오류가 나는 원인이 된다. • 제약 조"
  },
  {
    "question": "H 설 I 제약 조건 적용\n• 가장 많이 사용되는 제약 조건으로 일치, \n접촉, 오프셋 등이 있다.\n• 부품의 조립과 동작의 조건에 따라 제약 조 \n건이 두 개 이상 적용될 수 있다.\n• 부품과 부품 사이에 제약 조건을 과도하게 \n걸면 오류가 나는 원인이 된다.\n• 제약 조건은 디자인 변경 및 수정 시 발생 \n하는 문제를 최소화시킬 수 있으며, 부품 \n간 동작을 확인해 볼 수 있도록 해준다.\n05 선택한 면과 면，선과 선 사이에 거리를 주 \n는 제약 조건은?",
    "choices": [
      "일치",
      "접촉",
      "오프셋",
      "고정 컴포넌트"
    ],
    "answer": "③",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "오프셋은 선택한 면과 면, 선과 선 사이에 거 \n리를 주는 제약 조건이다.",
    "choices": [
      "면과면",
      "선과선",
      "점과 좌표",
      "면과선"
    ],
    "answer": "③",
    "explanation": "점과 좌표는 제약 조건의 선택 요소에 해당하 지 않는다. 제약조건의 선택 • 면과 면 • 선과 선 • 점과 점 • 면과 선 • 면과 점 •선과 점등 120 PART 03엔지니어링모델링 Q 파트(Part) 수정 (1) 부품 간조립 분석 프로그램 조립기능을 이용하여 각 부품을 조립을 할 경우 부품 간에 간섭이 생기더라도 문제없이 조립이 된다. 하지만，프"
  },
  {
    "question": "접 프로그램으로 열거나，파트 하나를 지정하여 \n조립 상태에서도 수정이 가능\n© 부품을 직접 열어 수정하는 경우 : 도면의 치수가 명확하게 존재하고 작업자의 실수에 의한 \n부분이라면 원본 부품 파일을 열어 직접 수정 가능함\n© 하향식으로 작업을 진행하는 경우 : 정확한 도면과 값이 임의적일 경우 조립품에서 부품을 \n수정하는 것이 일반적으로 수월함\n@ 간접이 발생하지 않는 부품의 경우 : 화면 복잡성을 최소화하기 위해서 불필요한 부품은 숨 \n겨 놓고 수정하면 편리함\nQ 공차，크기，두께 변경\n(1) 3D프린터로 출력할 부품 수정의 이해",
    "choices": [
      "일반적 인 3D프린터 출력 방식은 FDM(Fused Deposition Modeling, 열가소성 적층 방식)으로， 새터나 PLA 계열로 되어 있는 플라스틱을 노즐 안에서 높은 온도로 녹여 적층한다. 이때 모든 물체가 열을 가하고 식으면서 나타나는 열 수축 현상이 발생하여 정확한 치수의 제품을 얻을 수 없다. ■□ > 刀 , r 8 년 >lr p o!M Fa nJC OE CHAPTER 05출력용설계수정 121",
      "하나 이상의 부품을 조립하기 위해 모델링된 부품을 그대로 출력하면 수축과 팽창 공차에 의해 서 조립이 되지 않는다.",
      "3D프린터 출력 후 조립을 해야 하는 상황에서는 모델링된 파트를 출력한 후，조립이 가능하도록 모델링을 수정해야 한다.",
      "3D프린터 특성상 너무 작은 구멍이나 기둥，면의 두께를 가지고 있는 형상，벽면 같은 경우 원 활한 출력을 위해 부품을 수정해야 한다. (2) 출력공차 적용 ① 일반적 인 제품 가공에는 가공공차가 부여되어 가공자가 주어진 공차에 맞게 가공을 한다. 하지 만 3D프린터의 경우，모델링된 형상 데이터를 그대로 읽어 들여 출력하므로 가공자에 의한 출력 공차"
    ],
    "answer": "",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "한다. 하지 \n만 3D프린터의 경우，모델링된 형상 데이터를 그대로 읽어 들여 출력하므로 가공자에 의한 출력 \n공차를 부여할 수 없다.\n② 3D 형상을 모델링을 할 때 제작자는 모델링 단계에서부터 직접 3D프린터의 출력공차를 이해하 \n고，사용 중인 3D프린터의 최소 • 최대 출력공차를 분석한 후 그 값에 맞게 부품을 수정해야 한다.\n③ 3D프린터 출력공차는 장비들마다 다르게 적용되지만，보통 0.05~0.4mm에서 공차가 발생하고， \n평균적으로 0.2〜0.3mm 정도의 출력공차를 부여하는 것이 바람직하다.\n(3) 출력공차 적용 대상",
    "choices": [
      "부품과 부품이 조립되는 부분에 대해서 출력공차를 부여한다.",
      "부품 간 유격이 발생한 경우라도 출력공차 범위 내에 들어오는 조립 부품들 또한 출력공차를 적 용하여 부품 파일을 수정할 수 있도록 한다.",
      "조립 부품 중에서 두 개의 부품을 모두 수정하는 것이 아니라，두 부품 중에서 하나의 부품에만 공차를 적용하는 것이 바람직하다.",
      "모델링 지름이 작은 축과 구멍으로 조립이 되는 경우 구멍을 조금 더 키워 출력한다. ⑤ 구멍의 벽이 얇은 형태와 축의 경우라면 축을 조금 줄이는 공차를 적용하는 것이 바람직하다. ⑷ 크기 및 두께 변경 ① 크기 변경 @ FDM 방식의 3D프린터 특성상 아주 작은 구멍이나 간격이 좁은 부품 요소들이 제대로 출력 이 되지 않는 경우가 발생하므로 조립이"
    ],
    "answer": "",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "（3D프린팅 출력）\n＜과하게 생성된 서포터（지지대） 제거가 힘든 경우＞\n刀\n>\n刀\n,\nr\n \n8\n년\n>!r\nl\n9\nofH\nK]\nnJ5\no!H\nCHAPTER 05 출력용 설계 수정 123\n\n② 파트 분할의 장점\n© 지지대의 제거 또한 손쉽게 이루어질 수 있음\n© 출력된 형상의 표면을 최대한 깨끗하게 유지한 상태로 출력할 수 있음\n（파트를 분할한 모델링） \n（슬라이싱 프로그램한 상태） \n（3D프린팅 출력）\n＜파트 분할로 서포터 생성을 최소화한 경우＞\n（2） \n파트 분할 적용\n프로그램에서 제공하는 분할 명령을 이용하여 파트를 분할한다.",
    "choices": [
      "분할을 하기 위해 지점에 기준 평면（사용자 평면） 또는 서피스（곡면）로 이루어진 분할 객체가 존 재해야 한다.",
      "단순 분할인 경우 기준 평면（사용자 평면）을 이용한다.",
      "특수 분할인 경우 서피스（곡면）를 생성하여 분할할 수 있다.",
      "기준 평면 사용 방법 © 기준 평면 분할은 처음 모델링을 위한 스케치 드로잉을 시작할 때 사용한 평면을 기준으로， 파트를 분할할 때 위치한 기준 평면으로 파트를 분할 © 원하는 위치에 기준 평면이 존재하지 않는 경우，사용자 평면을 이용하여 분할할 파트 위치에 평면을 생성하고 분할 （3） 분할된 파트 조각 저장 및 3D프린터 슬라이싱 ① 3D 엔지니"
    ],
    "answer": "",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "3D프린터로 전송해야만 출력이 되는 \n장비이다.\n② G코드는 머시닝센터，CNC선반 등 공작기계에 가공을 하기 위해 가공 사전에 가공 명령어들과 \n좌표를 프로그래밍하는 것이다. 3D프린팅에서는 슬라이싱 프로그램을 통하여 적층하는 경로를 \nG코드로 생성한다.\n③ 3D프린터로 출력하기까지의 데이터 저장과정(인벤터 및 메이커봇의 예)은 다음과 같다.\n단일부품 저장 \n(*Jpt)\n峰\n부품 조립 저장 \n(*.iam)\n峰\nSTL파일로 변환 저장 \n(*.stl)\n時\n슬라이싱 파일로 저장 \n(*.maketbot)\n⑵ 모델링 데이터 변환 저장하기",
    "choices": [
      "3D프린터 슬라이싱 프로그램에서 불러올 수 있는 파일 형식은 크게 2가지 형식으로 * stl 형식 과 *.obj 형식을 사용한다.",
      "*.stl 형식은 주로 3D CAD 프로그램에서 제공하며，*.obj 형식은 3D 그래픽 프로그램에서 많 이 사용된다.",
      "STL파일 옵션 변경 : 단위는 mm로，해상도는 높음으로 선택하면 3D프린터로 출력되는 형상의 곡면이 매끄러운 곡면을 유지하면서 출력이 이루어진다. « 식 바이너리 、、■리미》' (=)®간 O 사暑자 OBreP 곡 e «자: (0.005000 |% s 선 편자: 110.000000 | sq 오서리 ipi: 1100.000000 [% 暑« 비: [21.500000 □ 내부 머쉬 노드 이暑 허暑 切: Oasch 구조 과 s 한지 o 낮올 ■ 0% 擊 100% 0 41 J 0% 1UU% J 0 13 내보내기 석상 21.5 » 인 취소 ＜인벤터에서 STL 파일로 저장할 때 옵션 선택＞",
      "해상도를 높이면 STL 파일의 용량에 변화가 생기는 것이지 3D프린터에서의 출력 속도를 결정 하는 것은 아니다. 刀 > 刀 어 0 3 껸 >lr 9 0!H Fa nJC on! CHAPTER 05출력용설계수정 125 대비과정 출제 예상 문제 3D 엔지니어링 프로그램에서 부품 수정을 할 경우의 설명으로 틀린 것은? ① 설계상 오류가 발생한 부품은 부품"
    ],
    "answer": "",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "해상도를 높이면 STL 파일의 용량에 변화가 생기는 것이지 3D프린터에서의 출력 속도를 결정 \n하는 것은 아니다.\n刀\n>\n刀\n어\n0\n3\n껸\n>lr\n9\n0!H\nFa\nnJC\non!\nCHAPTER 05출력용설계수정 125\n\n대비과정\n출제 예상 문제\n3D 엔지니어링 프로그램에서 부품 수정을 \n할 경우의 설명으로 틀린 것은?",
    "choices": [
      "설계상 오류가 발생한 부품은 부품 하나 를 직접 프로그램으로 열 수 있으나，파 트 하나를 지정하여 조립 상태에서 수정 하는 것은 불가능하다.",
      "부품을 직접 열어 수정하는 경우 도면의 치수가 명확하게 존재하고 작업자의 실 수에 의한 부분이라면 원본 부품 파일을 열어 직접 수정할 수 있다.",
      "하향식 방식으로 작업을 진행하는 경우 정확한 도면과 값이 임의적일 경우 조립 품에서 부품을 수정하는 것이 일반적으 로 수월하다.",
      "간접이 발생하지 않는 부품의 경우 화면 복잡성을 최소화하기 위해서 불필요한 부품은 숨겨 놓고 수정하면 편리하다."
    ],
    "answer": "①",
    "explanation": ""
  }
]